---
aid: 9025
zid: 747729
title: "关于诸位元老对元老院未来继承者的看法"
author: Smokey_Days
date: 2018-04-14 17:58:09+07:00
lastmod: 2018-06-08 17:19:00+07:00
---

Smokey_Days 于 2018-4-14 17:58:09 发表了：

如果吹牛没有把 Chosen One 的设定加到小说里的话（看来是不会有），第一代元老肯定是迟早要死的。第一代元老死后，元老院的继承者会变成什么？澳宋帝国法理的继承者又是什么？换句话说，诸位元老能够接受什么程度上的「元老院被更替」？虽然临高未必能写到那个时候，但是这一点应当要尽快形成共识，因为这决定了元老院对外宣传的内容和公布的历史——越进步的思想，在使社会生产力提升更快的同时，也更容易使未来的子代元老被吊路灯。

诸位元老对此怎么看？

---

ufowangjian 于 2018-4-14 18:38:12 发表了：

在元老院签定共同纲领的那个下午，马督公就已经预见了自己被送上绞架的命运

---

繁华烬燃 于 2018-4-14 19:38:40 发表了：

&nbsp;&nbsp;放心吧，还是这样，不会有太大变化，要说变故，那就是很多元老家族注定会远离权力中心了，必须附庸在几大元老家族的身上~几个大的元老家族掌控全球~

---

Smokey_Days 于 2018-4-14 19:50:20 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-14 19:38
>
> 放心吧，还是这样，不会有太大变化，要说变故，那就是很多元老家族注定会远离权力中心了，必须附庸在几大 ...

我的意思是，敢不敢给土著散播进步思想

---

传福音者 于 2018-4-14 20:37:27 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-4-14 19:50
>
> 我的意思是，敢不敢给土著散播进步思想

没有必要散播，客观条件成熟自然就会产生的

---

表情生动泰瑞尔 于 2018-4-14 21:07:10 发表了：

1832 缓解矛盾 后代至少当个幕后财阀就可以啊

---

繁华烬燃 于 2018-4-14 22:30:54 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-4-14 19:50
>
> 我的意思是，敢不敢给土著散播进步思想

敢又有什么用？进步思想又有什么用？
你看杜女侠，人家有行动了，而现实呢？是吧~

---

Wuqiong0628 于 2018-4-15 02:29:51 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-4-14 19:50
>
> 我的意思是，敢不敢给土著散播进步思想

只要有土壤，思想自己就会形成。

随着元老院把工业化散布出去，新型资产阶级取得了足够的资本，自然就会产生资产阶级民主哲学。

随着商业交易越来越频繁，自然会产生契约论。

随着元老院及其敌对国的大范围工业化，无产阶级被压迫到一定水平，自然会出现马克思。

问题在于元老院的执政合法性构建现在不清晰。

元老院的权力是谁授予的，这件事情问题很大。正文中说元老院是虚君共和，澳宋本质上是大宋。那么澳宋的政权就是天授予大宋天子，元老院篡夺掉了天子的权力，得国不正。

---

Smokey_Days 于 2018-4-15 03:02:42 发表了：

> Wuqiong0628 发表于 2018-4-15 02:29
>
> 只要有土壤，思想自己就会形成。
>
> 随着元老院把工业化散布出去，新型资产阶级取得了足够的资本，自然就会 ...

所以啊。

个人的设想是用法理说+天命说+契约论来解释，澳宋帝国继承前宋法理……澳宋皇族无力带领人民走向强盛，应当由有能力的精英 ，元老是有能力的精英……元老院的权力来自于人民……

---

繁华烬燃 于 2018-4-15 09:06:31 发表了：

_本帖最后由 繁华烬燃 于 2018-4-15 09:18 编辑_

> Smokey_Days 发表于 2018-4-15 03:02
>
> 所以啊。
>
> 个人的设想是用法理说+天命说+契约论来解释，澳宋帝国继承前宋法理……澳宋皇族无力带领人民走 ...

就小说的设定来看，涉及到权利合法性问题（来源），就是看权利是为谁服务的，明显是为澳宋“元老院”啊，是为从旧时空来这里当人上人的“元老”啊（虽然有人是为了改造新时空，比如杜雯），你如果定为来源于**，那么你就要承受被**监督、弹劾、惩罚的后果，这可能吗？明显不可能啊……

还有，为什么可以天降大任给天子，就不能天降大任给元老院呢？这种意识形态的东西，是有分权能力的精英承认的，你把这些人揍趴下，打服气了自然也就认了

---

无名闻天下 于 2018-4-15 12:55:00 发表了：

保障他们能生下来就比其他人领先就行了，扶不上墙的烂泥就让他掉下去

别想着什么都保障，这样的结果会很惨

---

黄汉民 于 2018-4-15 13:03:18 发表了：

儿孙自有儿孙福

元老们说白了就是一群拿别人智慧的穿越党，本身并不具有太祖太宗的本事

马恩列这种人是不可能出现在五百狒里面的

---

LWE001 于 2018-4-15 15:13:04 发表了：

老实做大资本家哪里不好，最大的几个做美联储退居幕后，家族支柱是元老院股份资本，子孙开枝散叶进入各行各业有家族资本在混的差不了，前台推归化民出去背锅，总比用元老和归化民身份法律人为划出界限来，给人当粑子打

---

周围 于 2018-4-15 16:52:22 发表了：

办好现代教育

搞好家庭教育

做到危机教育

凭借第一代的优势，把第二代扶成教育，科技，政治精英问题是不大的。

多生孩子，开支散叶，总有一两个家族能支持下去，其他的估计都成灰了，担心有啥用

---

xq77109 于 2018-4-15 20:33:14 发表了：

想那么多有什么用呢，元老要做的最多也就是能够教育好第三，第四代人，再往后想管也管不了

---

Wuqiong0628 于 2018-4-17 11:49:19 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-15 09:06
>
> 就小说的设定来看，涉及到权利合法性问题（来源），就是看权利是为谁服务的，明显是为澳宋“元老院”啊， ...

权力来源于哪里，就会服务于哪里。因果关系不能错，不是你主观上想当人上人就能当得成。在早期，元老院的权力来源于元老院带来的超时空的生产力，所以就服务于元老院。

而技术扩散后，元老院的优势就会被不断削弱，最终被追平。那么权力服务的对象就会不断的转移。

把别人打服这种事是不可能一直成立的。不实施种族灭绝，就一定会被治安战给拖死。

最终两院制是比较符合情况的。

---

繁华烬燃 于 2018-4-17 11:59:36 发表了：

> Wuqiong0628 发表于 2018-4-17 11:49
>
> 权力来源于哪里，就会服务于哪里。因果关系不能错，不是你主观上想当人上人就能当得成。在早期，元老院的 ...

我说的是当下，你说的是未来，至于中间怎么过渡，让本帖子题主自己去完成吧~

---

许开源 于 2018-4-18 12:43:32 发表了：

每个元老家族按照子孙后代选贤，能力高者管家，其余的给一定家产分出去，让他们融入到人民群众的汪洋大海中，活不下来的就淘汰掉了，能出成绩的就和当家的形成同气连枝，有野心的就和当家的斗法，只有不断开撕才能天长地久，不然就成了八旗子弟只会喝茶遛鸟，早晚完蛋。

---

项天鹰 于 2018-4-19 10:14:34 发表了：

最要紧的还是想尽一切办法把自己的知识尽可能多地给自己的孩子们。

如果说继任的元老们享受全世界最好的教育，拥有全世界最好的政治生涯起点，却依然斗不过普通归化民的后代，那初代元老还是不用管他们了，扶不起来的人就是扶不起来，咋扶也扶不起来。

---

cc52333 于 2018-4-19 12:08:13 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-4-14 19:50
>
> 我的意思是，敢不敢给土著散播进步思想

思想是从发展中来的

不发展 外界势力就会超过你

然后呢

旧时空的历史讲得这么清楚，根本不值得问。

另外 元老院现在就是进步思想的代表

---

头像是个桃子 于 2018-4-19 18:35:12 发表了：

小说中已经有了元老衰老极慢的多次暗示，所以可以假定元老在到达穿越前时间线之前，时间是凝固的。说白了，首代元老们可以统治四百年。

---

风窥大地 于 2018-4-20 18:50:13 发表了：

经济基础决定上层建筑，现在元老院的元老都是左派，以后难道还会都是?元老毁掉大图书馆的穿越资料，宣称自己的神圣，和精英归化民共享权力，企图建设万万年的元老院是早晚的事，各位不同意，各位的儿子就会做，元老们再厉害也是挡不住历史的车轮的。n

---

kid1417 于 2018-5-31 19:12:12 发表了：

政体看社会发展情况，有能耐就站台前，没能耐就退幕后，只要大图书馆掌握在自己手里，靠信息和技术优势攫取资本，当几百年上层完全不成问题

---
